<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook">
	<title>Real-Life French</title>
	<section><title>Lettre: Cours de français en groupe</title>
	<para>Conformément à l'article L. 6321-6 du code du travail, vous allez <b>suivre</b> <b>une formation</b> ayant pour
	objet le développement de vos compétences <b>dans le cadre du</b> plan de formation. Cette action <b>se
	déroule</b> du 1er septembre au 31 decembre 2011 et porte sur des "Cours de français en groupe"
	dispensés par l'organisme "ELIKA Training". Cette action se déroulera, pour une durée de 40
	heures(1) <b>en dehors de</b> votre temps de travail.</para>
	<para>Vous <b>vous engagez à suivre</b> cette formation avec assiduité et à satisfaire les évaluations prévues.</para>
	<para>En contrepartie, nous nous engageons à faire le point avec vous, au plus tard 3 mois après la fin de
	votre formation, pour pouvoir vous donner la priorité d'accès à toute opportunité vous permettant
	d'utiliser vos nouvelles compétences.</para>
	<para>Fait en deux examplaires</para>
	<para>Signature du salarié</para>
	<para>Signature de l'employeur</para>
	<para>(1) Conformément à l'article L. 6321-6 du code du travail, le nombre d'heures de formation hors
	temps de travail est limité à 80 heures par an.</para>
	<note>
	<para><b>une formation</b> training</para>
	<para><b>suivre</b> to attend</para>
	<para><b>se dérouler</b> to take place</para>
	<para><b>dans le cadre de</b> withing the framework/context of</para>
	<para><b>s'engager à faire</b> to undertake to do</para>
	<para><b>en dehors de</b> apart from</para>
	</note>
	</section>
	
	<section><title>Contrat de travail</title>
	<para>Monsieur,
	Nous sommes heureux de vous confirmer ci-après (ang. hereafter) les conditions de votre engagement au service de notre
	Enterprise par la présente lettre valant contrat de travail dès votre acceptation de ses termes.
	Cette proposition est à nous retourner signée au plus tard sous quinze jours. Passé ce délai elle sera consideree
	comme <b>caduque</b>.</para>
	<para>Cet engagement est fait:
	<itemizedlist>
	<listitem><para>aux conditions générales de la Convention Collective Nationale applicable au personnel des Bureaux
	d'Etudes Techniques, des Cabinets d'Ingénieurs-Conseils et des Sociétés de Conseils, (convention " SYNTEC ")</para></listitem>
	<listitem><para>aux conditions fixées par les accords collectifs, notes de service, usages et le règlement intérieur
	en vigueur au sein de notre entreprise.</para></listitem>
	</itemizedlist>
	</para>
	
	<para>ARTICLE 1 - NATURE DU CONTRAT - ENTREE EN VIGUEUR</para>
	<para>Le présent contrat est conclu pour une durée indéterminée.</para>
	<para>Il débutera le : 11 juillet 2011, sous réserve de la présentation d'une pièce d'identité en cours de validité.</para>
	
	<para>ARTICLE 3 - REMUNERATION</para>
	<para>Votre rémunération brute annuelle sera de XX XXX Euros.</para>
	<para>Elle est composée:
	<itemizedlist>
	<listitem><para>d'un salaire de base mensuel brut de X XXX,XX Euros,</para></listitem>
	<listitem><para>d'une prime de vacances versée avec la paie du mois de juin et d'une prime de fin
	d'année versée avec la paie de décembre. Le montant de chacune de ces primes est égal à la moitié du traitement
	de base mensuel de juin et de décembre. En cas d'arrivée ou de départ en cours d'année, elle est
	calculée au prorata du temps de présence.</para></listitem>
	</itemizedlist>
	</para>
	<para>La prime de vacances ou de fin d'annee n'est pas due en cas de depart au cours de la periode d'essai.</para>
	<para>A l'issue de votre période d'essai concluante, vous bénéficierez d'une prime brute de X XXX Euros sous
	réserve d'évaluation de vos résultats par votre manager.</para>

	<para>ARTICLE 4 - DUREE DU TRAVAIL</para>
	<para>En ce qui concerne la durée du travail, vous relevez des dispositions particulières en vigueur dans l'entreprise ;
	les modalités pratiques propres à votre situation font l'objet d'une note remise à votre entrée dans l'Entreprise.</para>
	</section>
	
	<section><title>Information générales RH - Paie</title>
	<para>Note à l'attention des collaborateurs</para>
	<para>Objet : Informations générales RH - Paie.</para>
	<para>Saint-Ouen, le 20 decembre 2012</para>
	<para>Madame, Monsieur,</para>
	<para>Nous vous informons des modifications qui interviendront au 1er janvier 2013 sur vos bulletins
	de salaire :</para>
	<para>Plafond Sécurité Sociale : Le PMSS (Plafond Mensuel Sécurité Sociale) passe de 3 031 à 3 086 euros.</para>
	<para>Cotisations Frais de santé : A ce jour l'avenant modifiant les cotisations frais de santé
	n'a pas encore été signé par les organisations syndicales et la Direction. Nous vous communiquerons
	ultérieurement les nouveaux taux applicables au 1er janvier 2013.</para>
	<para>Nous <b>attirons votre attention</b> sur les attestations annuelles de transport qui arrivent à échéance
	le 31 décembre 2012. <b>Afin de continuer</b> à bénéficier du remboursement transport, nous vous invitons
	à établir une nouvelle attestation dès le début janvier. Vous pouvez y accéder depuis le CRA 35
	sur l'intranet de Groupe. N'oubliez pas de valider votre attestation en cliquant sur ENVOYER et
	de scanner <b>les justificatifs</b> à votre gestionnaire de paie.</para>
	<para>Si vous bénéficiez de titres restaurant, vous avez pu remarquer que nous distribuons d'ores
	et déjà des titres restaurant millésime 2013. Nous vous rappelons que le millésime 2012 reste valable
	jusqu'au 31 janvier 2013. Ce sont donc les titres 2012, s'il vous en reste, que vous devez utiliser
	en priorité.</para>
	<para>Concernant votre déclaration de revenus, nous vous rappelons que si au cours de l'année 2012
	vous avez été transféré au sein d'une autre société du groupe, vous devrez cumuler les rémunérations
	perçues au sein de ces deux sociétés.</para>
	<para>Par ailleurs, si vous avez été en arrêt maladie, accident ou maternité, vous devrez également
	déclarer en plus de vos salaires, les indemnités journalières perçues au cours de l'année ; votre
	centre de sécurité sociale vous adressera un relevé avant la fin février.</para>
	<para>Ces informations doivent normalement figurer sur votre declaration de revenus pré remplie.</para>
	<para>L'équipe paie reste à votre disposition pour répondre à vos questions et vous présente
	ses meilleurs vceux pour l'année 2013.</para>
	<para>La Direction des Ressources Humaines</para>
	<note>
	<para>ressources humaines - human resources</para>
	<para>plafond - maximum</para>
	<para>afin de faire - in order to do, so as to do</para>
	<para>attirer l'attention de qn - to attract sb's attention</para>
	<para>le justificatif - supporting evidence</para>
	</note>
	</section>
	
	<section><title>Menu Restaurant (Golf Juan)</title>
	<para>Pizzas
	Nos pizzas sont à base de farine Italienne de type 00 à maturation lente. Nous utilisons de la vraie Mozzarella.
	Choisissez : pâte fine, normale ou épaisse. Bien cuite, normale ou pas trop cuite. Garnies d'olives noires et d'origan.
	</para>
	
	</section>
	<section><title>DES FINANCES PUBLIQUES - 1</title>
	<para>Object : Votre contrat de mensualisation pour le paiement de votre impôt sur le revenu</para>
	<para>Monsieur,
	Vous avez souhaité bénéficier d'un contrat de mensualisation pour le règlement de votre impôt
	sur le revenu et je vous en remercie.</para>
	<para>Votre contrat porte le numéro : M1 06 0209958 40. Dans vos prochains courriers relatifs à la mensualisation
	de votre impôt sur le revenu, n'oubliez pas de rappeler cette référence.</para>
	<para>Les prélèvements seront réalisés sur le compte bancaire que vous nous avez indiqué :
	Titulaire : M PACAK DANIEL
	Numéro de compte : XXXXXX
	Établissement teneur de compte : CL VALBONNE SOPHIA ANTIPOLIS
	</para>
	<para>Vous recevrez au cours du mois de mars un courrier précisant la date et le montant des prélèvements qui
	seront effectués chaque mois.</para>
	<para>Pour vous accompagner dans la gestion de votre contrat, un guide pratique de la mensualisation
	est disponible auprès de mes services ou sur internet www.impots.gouv.fr.</para>
	<para>Je me tiens à votre disposition pour tout renseignement complémentaire et vous prie de croire,
	Monsieur, à l'assurance de ma considération distinguée.</para>
	<para>Le comptable public</para>
	<para>La charte du contribuable : des relations entre l'administration fiscale et le contribuable basées sur les
	principes de simplicité, de respect et d'équité. Disponible sur www.impots.gouv.fr et auprès de
	votre trésorerie.</para>
	</section>
	
	<section><title>LCL - Votre Nouveau Conseiller</title>
	<para>V/Ref. : 03230 191858 H</para>
	<para>Objet : votre nouveau conseiller</para>
	<para>Cher client,</para>
	<para>J'ai le plaisir de vous présenter votre nouvel interlocuteur privilégié qui mettra toutes ses
	compétences au service de la gestion de vos comptes.</para>
	<para>Leslie TRIPODI est à votre écoute pour répondre à vos questions et vous accompagner dans vos
	projects.</para>
	<para>N'hésitez pas à faire sa connaissance. Afin de vous assurer de sa disponibilité, je vous
	invite à contacter le 04 97 23 47 93 pour convenir d'un rendez-vous.</para>
	<para>Je vous prie d'agréer, cher client, mes salutations distinguées.</para>
	<para>Oliver BARACH - Directeur</para>
	</section>
</chapter>
