<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook">
	<title>Real-Life French</title>
	<section><title>Lettre: Cours de français en groupe</title>
	<para>Conformément à l'article L. 6321-6 du code du travail, vous allez <b>suivre</b> <b>une formation</b> ayant pour
	objet le développement de vos compétences <b>dans le cadre du</b> plan de formation. Cette action <b>se
	déroule</b> du 1er septembre au 31 decembre 2011 et porte sur des "Cours de français en groupe"
	dispensés par l'organisme "ELIKA Training". Cette action se déroulera, pour une durée de 40
	heures(1) <b>en dehors de</b> votre temps de travail.</para>
	<para>Vous <b>vous engagez à suivre</b> cette formation avec assiduité et à satisfaire les évaluations prévues.</para>
	<para>En contrepartie, nous nous engageons à faire le point avec vous, au plus tard 3 mois après la fin de
	votre formation, pour pouvoir vous donner la priorité d'accès à toute opportunité vous permettant
	d'utiliser vos nouvelles compétences.</para>
	<para>Fait en deux examplaires</para>
	<para>Signature du salarié</para>
	<para>Signature de l'employeur</para>
	<para>(1) Conformément à l'article L. 6321-6 du code du travail, le nombre d'heures de formation hors
	temps de travail est limité à 80 heures par an.</para>
	<note>
	<para><b>une formation</b> training</para>
	<para><b>suivre</b> to attend</para>
	<para><b>se dérouler</b> to take place</para>
	<para><b>dans le cadre de</b> withing the framework/context of</para>
	<para><b>s'engager à faire</b> to undertake to do</para>
	<para><b>en dehors de</b> apart from</para>
	</note>
	</section>
	
	<section><title>Contrat de travail</title>
	<para>Monsieur,
	Nous sommes heureux de vous confirmer ci-après les conditions de votre engagement au service de notre
	Enterprise par la présente lettre valant contrat de travail dès votre acceptation de ses termes.
	Cette proposition est à nous retourner signée au plus tard sous quinze jours. Passé ce délai elle sera consideree
	comme <b>caduque</b>.</para>
	<para>Cet engagement est fait:
	<itemizedlist>
	<listitem><para>aux conditions générales de la Convention Collective Nationale applicable au personnel des Bureaux
	d'Etudes Techniques, des Cabinets d'Ingénieurs-Conseils et des Sociétés de Conseils, (convention " SYNTEC ")</para></listitem>
	<listitem><para>aux conditions fixées par les accords collectifs, notes de service, usages et le règlement intérieur
	en vigueur au sein de notre entreprise.</para></listitem>
	</itemizedlist>
	</para>
	
	<para>ARTICLE 1 - NATURE DU CONTRAT - ENTREE EN VIGUEUR</para>
	<para>Le présent contrat est conclu pour une durée indéterminée.</para>
	<para>Il débutera le : 11 juillet 2011, sous réserve de la présentation d'une pièce d'identité en cours de validité.</para>
	
	<para>ARTICLE 3 - REMUNERATION</para>
	<para>Votre rémunération brute annuelle sera de XX XXX Euros.</para>
	<para>Elle est composée:
	<itemizedlist>
	<listitem><para>d'un salaire de base mensuel brut de X XXX,XX Euros,</para></listitem>
	<listitem><para>d'une prime de vacances versée avec la paie du mois de juin et d'une prime de fin
	d'année versée avec la paie de décembre. Le montant de chacune de ces primes est égal à la moitié du traitement
	de base mensuel de juin et de décembre. En cas d'arrivée ou de départ en cours d'année, elle est
	calculée au prorata du temps de présence.</para></listitem>
	</itemizedlist>
	</para>
	<para>La prime de vacances ou de fin d'annee n'est pas due en cas de depart au cours de la periode d'essai.</para>
	<para>A l'issue de votre période d'essai concluante, vous bénéficierez d'une prime brute de X XXX Euros sous
	réserve d'évaluation de vos résultats par votre manager.</para>

	<para>ARTICLE 4 - DUREE DU TRAVAIL</para>
	<para>En ce qui concerne la durée du travail, vous relevez des dispositions particulières en vigueur dans l'entreprise ;
	les modalités pratiques propres à votre situation font l'objet d'une note remise à votre entrée dans l'Entreprise.</para>
	</section>
</chapter>
